點解唐玄奘當年唔經南面去印度要經北面

唐朝時期，有十萬大食人印度人猶太人居住廣州，航海技術開始成熟

照道理，唐三藏如果係廣州出發，係班印度佬返屋企個陣搭轉順風車，咁咪唔洗行咁遠

點解你唔出生係唐朝

比班印佬雞姦 慘過比妖精食

經西域嘅補給點多過南部

因為海上太少妖精
唔夠99難

無理由班印度佬自己都經南面，佢自己行北面d沙漠架喎

定係南面打仗行唔到？

因為要沿途傳教

因為喺長安出發行陸路近啲?

知唔知佢地目的地係邊？

咦原來google過的確有人經海路去
叫義淨法師

咸亨二年（671年）秋，他在揚州認識一名預備前往嶺南道龔州作郡守的官員，名叫馮孝銓，於是跟隨他向南。在馮孝銓家族的資助下，他搭上波斯商人的貨船，自廣州前往印度。

真係搭順風車

天竺

咁目的地係印度 點都比印度佬雞姦 關佢地行邊條路撚事咩 你個傻閪

點解當年冇連登

可能佢唔熟水性？

因為孫悟空唔熟水性 流沙河都怕

明明學術台都成堆派膠

驚俾印度佬強姦

玄奘係偷偷出國，義淨係官方認可
果時海路係富商經商多，偷入搭順風船有難度
但義淨個年代佛教大盛，淨係義淨個名都大把人爭住載

而且北道既佛教文化傳承多，取經目的唔止係取經，而係要響沿途搜集經典

佢要一步一步行去印度
唔比坐任何交通公具

冇讀a level中史？中外交通必定有讀3個和尚法顯，玄奘，義淨

唐高宗之後海路發達，開始多人經海路行

但連登仔將可能性變成應份咁

唐三藏之海上情緣